\documentclass[a4paper,reqno,11pt]{article}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian, english]{babel}
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsmath, amsthm}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,top=1.5cm,bottom=2cm,left=1.8cm,right=1.8cm}

\usepackage[ruled,section]{algorithm}
\usepackage[noend]{algorithmic}

\righthyphenmin=2

\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}

\title{Алгоритмы}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\begin{enumerate}
\item
Какие контейнеры из стандартной библиотеки языка C++ вы знаете? Какова сложность в O-символике основных операций над ними?

\item
Какие алгоритмы из стандартной библиотеки языка C++ вы знаете? Какова их сложность в O-символике?

\item
В массиве $a[1], \dots, a[n]$ встречаются по одному разу все целые числа от $0$ до $n$, кроме одного. Найти пропущенное число за время порядка $n$ и с конечной дополнительной памятью.

\item Эксперт хочет убедить суд, что данный камень -- самый тяжелый среди $n$ камней, сделав менее $n-1$ взвешиваний. Доказать, что это невозможно. (Веса камней неизвестны суду, но известны эксперту.)

\item Напечатать в порядке возрастания первые $n$ натуральных чисел, в разложение которых на простые множители входят только числа 2, 3, 5.

\item
Рассмотрим алгоритм, записанный на псевдокоде, он должен выписывать индексы всех вхождений подстроки в строку.

\renewcommand{\algorithmicrequire}{\textbf{Input:}}
\renewcommand{\algorithmicensure}{\textbf{Output:}}

\begin{algorithm}
\begin{algorithmic}
\REQUIRE \textit{str}, \textit{subStr}
\ENSURE prints all positions of \textit{subStr} in \textit{str}
\STATE \textit{subStrIdx} = 1
\FOR{\textit{strIdx = 1} \textbf{to} \textit{str.length}}
\IF{\textit{subStr[subStrIdx] == str[strIdx]}}
\IF{\textit{subStrIdx == subStr.length}}
\PRINT \textit{strIdx}
\STATE \textit{subStrIdx = 1}
\ELSE
\STATE \textit{++subStrIdx}
\ENDIF
\ELSE
\STATE \textit{subStrIdx = 1}
\ENDIF 
\ENDFOR
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\begin{enumerate}
\item Корректен ли приведенный алгоритм?
\item Какова временная сложность данного алгоритма?
\item Предложите корректный алгоритм.
\item Оцените временную сложность предложенного алгоритма.
\end{enumerate}

\item 
Сколькими способами можно покрыть полосу $2 \times n$ клеток с помощью $n$ плиток домино $1 \times 2$ так, чтобы полоса была покрыта полностью и никакая клетка не была покрыта дважды? 

\end{enumerate}
\end{document} 
